% !TEX root = ../tfm.tex

\thispagestyle{empty}
\vspace*{\fill}

\noindent\hfill
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
\itshape
\raggedleft
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.75\baselineskip}

Vull agrair, en primer lloc, a Ximo, Juanje i Aaron, que van ser els meus tutors del TFG. Sense ells no hauria reafirmat la meua vocació investigadora, ja que l'entorn de benestar i confiança que em van oferir i el temps que em van dedicar l'any passat van marcar el començament de la meua carrera com a investigador.

D'altra banda, sempre m'ha agradat d'Alfons, com a professor, que es nota que estima la investigació i que és capaç de transmetre eixe amor i eixa vocació als alumnes, tant a classe com, en el meu cas, durant aquests mesos. Estic molt agraït que accedira a ser el meu tutor durant aquest treball, ja que treballar amb ell ha sigut una experiència que mai oblidaré. Gràcies també pel suport i l'acompanyament durant l'experimentació i la redacció de la memòria.

En tercer lloc, moltíssimes gràcies a Vicent per fer-me un lloc en VRAIN i per permetre'm formar part de la idea que va tindre per a millorar la vida de persones que ho estan passant malament. Justament quan volia orientar la meua investigació cap a un àmbit més mèdic i d'ajuda als altres, va aparéixer ell en una reunió amb un projecte que tenia exactament la vocació que jo cercava. Moltíssimes gràcies per l'oportunitat que m'has donat i per tot el que he aprés en aquest treball.

També vull donar les gràcies als meus companys del màster, especialment a Erik, Jordi, Teresa i Pablo, per haver format part d'aquest any i per haver estat els uns al costat dels altres en els moments més complicats del curs. Ha sigut un curs difícil, en què també heu sigut un punt de suport, però ja ho tenim: ja podem celebrar-ho com toca. Gràcies per haver-vos creuat en el meu camí i per haver-me ajudat també a resoldre dubtes sobre aquest treball i sobre la presentació.

Per últim, moltíssimes gràcies a la meua família —mamà, papà i Alberto— i a la meua parella, Clara. Gràcies per acompanyar-me i per celebrar més que jo les meues xicotetes victòries durant aquest treball. Han sigut mesos durs, de molt de treball, i heu continuat sent llar per a mi encara que no poguera dedicar-vos tot el temps que us mereixíeu. Sempre heu sigut llum i estima en les parts més complicades del camí. Gràcies per guiar-me i per estar al meu costat.


\end{minipage}
\hspace*{0.07\textwidth}

\vspace*{\fill}
\clearpage